林超英:舒服工女仔做 辛苦工男做

高登特首 1649日
2013年10月7日

周一人物
舒服工作留給女孩子

十一國慶酒會在灣仔會議展覽中心舉行，林超英赴會，現場多位女性工作人員迎賓。「她們穿得漂亮，笑着伸手指示入場方向，就算她們不指，嘉賓都知道方向啦，這份工作幾好做呀！但不會聘請男孩子。最近看報紙，有個男生大學畢業後做洗碗工。」林超英的結論是：「舒服工作女仔做，辛苦工都是男仔做，胡紅玉害死香港一代男仔！」

胡紅玉，現任行政會議成員，2001年擔當平等機會委員會主席，控告政府升中派位制度性別歧視，勝訴；事隔12年，林超英依然憤憤不平：「男女校收生原本男女學額各一半，男女各排一條隊，但胡紅玉認為學額不應分性別，男女生應排同一條隊競爭，結果女生贏盡，因為女孩子生理和心智發展較同齡男孩子快，升中試又不會考男生擅長的打架、跑步。一代女仔在中學、大學佔了優勢，一代男仔被打沉，只能做車房仔、裝修佬、運輸、速遞之類辛苦工。人類男女比例差不多一比一，即是需要一半男一半女，各有作用，若只在某個時刻比較男女的能力，是不公道的。胡紅玉只考慮男女平權，根本無考慮後果，她無乜讀書。」林超英籌劃一兩年後有搞作，改變這種令男生吃虧的制度。

「紅玉之禍」後，男校縮班，雪上加霜。兩年前教育局要求英皇書院縮班，舊生林超英時任英皇同學會會長，帶頭反抗，「好勞氣，英皇和皇仁是最好的兩間公立學校，政府竟然都來搞，蠶食基層兒童升讀好中學的機會，但許多資助學校、教會學校不用縮班。最衰皇仁是『應聲蟲』，只得英皇出聲，好難向外界講清楚問題所在」。

林超英自問不算窮家出身，「但我有些同學『窮到貼地』，午飯時間在學校後巷有兩毫子的麵包賣，他們都無錢買，要捱到放學回家吃晚飯，無論如何，他們當年有機會入讀好學校，為何不能給現在一代的窮家子弟同樣機會？今天仍有人窮到不可思議，亦有衰父母拿了子女學費去玩樂。有人說一定要有貧富差距，才有爭取向上流的動力，但要令人感覺到有這個希望才可以」。

英皇縮班阻不了，他慶幸「有一點成功」，就是帶起一個話題。近年，多間傳統名校轉直資，學費上升，令公眾關注貧窮學生向上流的機會日漸萎縮。

「後生仔感覺無希望，社會在暴動邊緣。」窮家子弟應向教育制度喊句：畀條生路我行。

她們穿得漂亮，笑着伸手指示入場方向，就算她們不指，嘉賓都知道方向啦，這份工作幾好做呀！

香港hidden agenda 之一
絕對女權社會絕對容易統戰過平等社會

胡紅玉答我哋點解運動會要分男女子?

學校一半男一半女都唔叫公平
因為男女平等=女人優先

然後長大後又要求男仔買樓搵錢養女

佢真係香港智者

屌你話我偏激都咁話，有女人嘅政權通常都會令成個社會產生混亂，上至國會(立法會)，下至民生都係

lady first 文化 不正確應用

女人既用途本來就係繁殖,翻乜鳩嘢工啊

女人講真只可以做隊員
好少部分可以做隊長

馬爻口吾至刂

舒服工: ptgf

出黎做野 試過跟男上司同女上司就知

望下幾國女元首
個個都玩到一穫屎
暫時台灣叫好少少

好條鐵，淨係係隔離post講國家元首寫啲字，佢啲字都唔見得人啦

紀律部隊分男女考試 運動會分男女比賽

說好的平等呢?

對比起泡菜同德國
我覺得佢真係叫好少少

英皇皇仁真係

講你都講may姐啦⋯⋯

戴卓爾最好例子

英超叔

講得一啲都冇錯
但呢個局面只會惡化
香港男人真係命苦

胡紅玉真係千古罪人

林仔

唔係佢，香港可能會改寫歷史

Up乜柒呀

平權撚又屌

皇仁書院正垃圾

no touch, 500

都係屎 依家d台仔恥笑佢做空心菜
得叫口不設實際

胡紅玉你做鳩男性咁仆街，落地獄啦

777重話唔多女人做高官, 要提拔上去呀

美國要慶幸浸浸贏左選舉
如果唔係一定沒落

又話一兩年會有搞作

你問下台灣人先，唔係食柯仔煎就係專家。

咁英女皇先係Big boss, 要入佢數喎。

綠仔同蚵仔不願面對。

佢冇乜權力架
除左宣戰出兵之外

好在美帝國有侵仔

你睇下依家女人掌權既地方變成點

香港淋病
台灣蔡英文
德國默克爾
南韓之前個朴槿惠

有邊個唔係比人屌到開花

埃及Cleopatra 係咪又係辣殺? 佢搞到滅國之後自殺埋
慈禧太后唔使講啦 辣殺
武則天呢?

真係Make USA Great again

胡紅玉 我祝你白頭人送黑頭人 你子孫全部慘死鸒首異處 你參加佢地嘅喪禮參到麻木哂

我覺得林超英幾高質 夠膽講自己睇法 之前南生圍單野佢都夠膽公開講話係人為

拎黎講
咁大把國家夠男人做leader,
有邊幾個真係勁

泰國之前英祿

男女各一條隊絕對體現平等同公平
公平，男女腦部發展時間唔同
平等，男排男，女排女。完全冇問題，亦冇人話女仔唔得

為左要逼入男果條隊，顯示同男性睇齊而打散晒。根本就係假平等。仲出現不公平問題，因為男性腦部發展事實就比女性遲，就如女性一般體能都比男性弱一樣

但係體能優勢係香港黎講係冇撚用

讀書就 男女同隊升中一

做野就 男女分隊考體能

胡你老母紅！

中史已經大把廢帝/奸臣/宦官

男性特首掌權又點？
689 貪曾 董建華

平權？師兄，邊忽平呀？

依家就真係唔公平啦
位就女要哂
男既冇位

呢樣真 返炒散見到啲靚啲既後生女唔係做呢樣就係坐係度賣外賣盒 屌你老母

冇錯啊 紅顔禍水

咁點解你唔講下林鄭嘅？
又係到玩假平權，放假料分散視線
我一定比你分散到啦
而你又會講話林鄭一定做得好啦

爭咩，所有特首都係垃圾

拖胡胡樂車打啦

女人有權對商人有利。物慾最重出係女人。
買一樣野，買完就走既人男人。死都要響鋪頭度死磨，買到一袋二袋既係女人。
物質主義下，抬高不理性購物既女人對資本家有利

講屌老母會唔會比平機會告咖？

女權撚所謂既男女平等
升學：學額不應分性別 男女生應排同一條隊競爭
職場：男女數目要相等 管理層要有男有女 紀律部隊要為女性另設標準

咁你想唔想屌西先
想咪繼續做狗囉

關咩事 請個廢人番黎行行企企 你比高啲人工真係做野個班好過啦 憨鳩鳩

啱呀，軍隊入伍最好加埋女人啦
廢事一陣又話唔撚平權呀

因為上司想討好靚女屌佢隻西

所以係佢屌 唔係我屌

回解古代係無女權？因為成日打仗

其實傳統名校都係男校女校架啦
好少少嘅都好少係男女校
咁受影響嘅係男女名校 但又冇乜 數得出得三兩間
非名校嘅入band2 band3唔覺有太大分別

男人做乜都好，只係因為要屌西。但想屌西既方法錯左。
其實關香港乜事，接受左西方文化既咪會咁，伊斯蘭文化撚有你講既問題。
放女人出黎社會根本就自作孽

女權自助餐
派位佢有著數咪嗌平等囉
運動會佢冇so咪繼續分隊唔出聲

男人策略根本錯晒，要交配唔係要討好，而係要壓到

你地又知唔知點解香港人工咁低？多左咁多女人=勞動人口 供求定律

傳統名校上流社會家底厚父幹影響不大
真正影響地區名校band1英中
男性向上流動機會減低 年輕一代男性出賣勞力為主
新一代社會日漸女尊男卑

咁外國呢？
人地冇女人做野架？
又唔見人地最低工資低
日本夠少女人做野，
個最低工資都高過香港
又點解釋

動物性只有好少人能克服。
女人假平等真特權如是

咁點解女人可以做雞

咁你覺唔覺現今香港男女比例不平衡呀？
我地唔係睇即時性發生嘅事呀，先生
未來十年的不平衡，唔通就要繼續用不平衡的原則持續？
寧願國破，我我男性願獨裁算
寧要我負天下人，莫叫天下人負我

d女人好撚醜惡嫁, 成日拎住男女平等幫自己拎著數, 明明女權已經過盛

但事實係女人只係做舒服工或岡位

你對外國太多幻想。
天下女權一樣鳩

就係唔公平
D 平權撚咪屌囉 師弟

就係呢個問題啦
你知道如果女性擁有同男性同一樣的權力和能力時點解女性會有壓倒性的優勢？
因為男性更容易敗在石榴裙下
呢個係男人的天性
因為造物主係我地身上都設有限制
當打破限制時，平衡已經被瓦解
我地唯一同同女性叫板嘅方法係禁慾
但試問眾多男士（唔計gay啦）又真係有幾位可以對性無慾無求呢？

若果港男全面叫g, 港女應該冇左性哩樣絕對優勢

不過好多港男仲畀道德枷鎖困著

台灣好少少？
條菜英文原本夾住算幾高民望上任，而家。。。

有人講紀律部隊 諗起黑警同懲教男女體能標準都唔同 明明大家人工一樣 好話唔好聽 豬頭骨位咪又係男人做多

韓國每一個元首下場都係仆街嘅，男人好，女人都好，都唔會好，個個都貪污同比大財團控制晒。一日仲係財閥統治，一日都個元首都只係佈景版。

徳國嗰個係收難民收到比自己國民屌，但佢本身係東徳出身，佢企喺難民嗰面亦無可厚非。

台灣嗰件，只可能比韓國好，經濟上，同徳國差幾條街。講廉潔？我估比都唔使比。

Sexist！！

逆向歧視，女權撚不願面對 。

其實唔關事。都話搵西小策略錯
唔係要討好，而係要壓到

有人話女要貴養，但其實男人更要，最好響佢十六歲請佢叫雞，由街邊叫到model.
等佢瞭解下女人係咩一回事。

依個圖廢的，因為佢無考慮木箱既生產同回報。
基本上係對現實既斷章取義

統戰手法黎

人地外國大把女人做建築，香港搵一個港女都難

男女運動表現 同男女智力表現
差別好似冇咁明顯

利申：9up

你唔去奧委會投訴奧運點解分男女，胡紅玉?

試下如果有間大學/名校話收生太多女太少男，想收一半一半，實俾女權撚屌死

女多男少果時，所以女著數既時候，就話能力行先，唔理性能
男多女少果時，所以男著數既時候，就話男女應該比例各一半

要求世界杯改制，男女子組混合賽

689 唔重用林超英就出黎專心反政府

咪撚玩啦師兄
台狗全部都屌哂鬼
咁都好少少?
只係佢做得少,唔代表算好
佢做親既野一樣都係ON9

武則天咪就係最叻既女人
係佢立場佢做既野無錯呀
但係禍國禍民
女人拎權唔會令社會更好
武則天既手段全部只係方便佢自己為所欲為

做倉/地盤

香港真係俾班人搞衰晒
成胡條仆街冇嘢搵嘢嚟做
唔諗原因 後果

捐返入你老母個西到啦 成個弱智咁就唔好衝出黎柒

游水比賽已經有啦,搞到啲男勁女弱既國家輸L晒

有時行過大學見到一對情侶溫書
通常條女就好認真溫書，條仔就溫溫下走咗去打LOL
見到都覺得港男廢

如果班男人個個唔係淨係用下體諗野就咩事都冇

政府合約工都係啦，女仔勁hea做，男仔專做豬頭骨

改埋網球，不過大細威果兩隻猩猩應該冇問題

同埋DSE制度下語文科的重要性大大提高
4C+1入面有3科都係睇語文能力 (中文, 英文, 通識)
但係以前AL年代中化,UE只係計半科

超英

返office 工男仔都是應份做體力勞動，送水換紙set 場都是男人做
女人指手劃腳

都係得𡃁女先有著數啫 啲女人咁撚閪 唔係得個樣同身材真係無人想要囉

唔好話升中啦
依家入大學都係女人拎晒著數
4科主科3科都係文科

佢就會答你因為體格唔同呢啲先天因素
但係升中派位個陣就唔理女生比男生較早發育
公就我贏 字就你輸 玩撚晒

其實根本係hk 先有呢d 偏重左一邊性別既問題

其他國家, 工科果d 好少女仔讀得掂

而且工科都好多出路搵到食

香港搵到工偷笑, 一個浪埋黎又停工炒魷, 男仔又少左樣發揮空間

比小平大一大嚇到仆街

共產黨唔畀女人上位真係冇錯

唔係一早亡咗黨

單係金仔
有邊個女人有佢一半

事頭婆做女王算唔算女人掌權

女人攞黎屌

邊個掌權都好過連登仔掌權

最低工資就係由好撚低格硬逼你上番一個少少低嘅水平姐
即係如果唔係政府干預就點都低架啦

Sorry sir wrong hole
This way please

有人屈中共，但其他外國女人都係咁。
唔係中共，如果有的話，係光明會。
企業家

之前試過，大細威係連男子排名百幾都打唔贏

之前支那開始metoo馬上打壓

不過依家服務業都多左好多男仔，賣女裝賣化妝品都有男仔，因為男仔要做粗重野

其實e個情況就好似要吸毒者戒毒咁
男仔心理發展加上社會風氣影響好大

唔公平條件下讀緊同一間大學 唔覺個男仔廢過個女仔

服務業為主，一定係女人有絕對優勢啦

點解女人月經可以扮受害者，但男人有撚要對女人拜到就係咸濕，係加害者？

果次試過喇，同男子第三百名對打都輸

要屌既話應該屌整個香港既經濟體系 全部重視金融同服務業
專業人士同銀行高層全部都係讀國際學校同外國返黎既有錢仔 根本窮家子弟俾幾多機會佢地都唔夠人地爭
淨低既就係服務業sell下野 一定係女仔有優勢
其他男仔就算叻都無得發圍架啦 咪做下it同建築囉
根本唔關男女平等事 係本身香港係只岩女仔生存 好撚病態

簡單既平等根本on9, 以前男人強制要當兵，女人唔洗，又唔見有男人出黎講唔平等？

因為男有返相對既權力。
而家係倒轉。貢獻少果個著數多

做隊長得， 成隊沉船

唔係。
如果有五個女，一個靚女
有個男人想溝個靚女
佢依然要做戲去遷就果四個唔靚既女仔，去摶取一個靚女既歡心。

極端撚召喚成功

其實佢都係講個事實真相出黎姐

世界歷史有幾多個女皇

港鐵都帶頭歧視啦
男既就永遠做賊仔
女既永遠見義勇為同做受害人
屌你老母

咁又唔好講啲唔講啲 維多利亞呢
九死一生咁啦

香港地男人已經比女人難揾野做
仲要男人養起成頭家

胡紅玉仲要搞依d野搞死男人
真係千古罪人

其實關男校縮班咩事
多左女入男女校唔係應該多左男學生咩

都係既，返到屋企女仔要比人屌返夠本

錢，咩都係錢

情義呢d野女人識條春

智者就未必，但就肯定係最敢講啲問題出黎

細威好似被個世界排名過100既男球手打到仆街

Lm

男人應該主導
powerrrrrr

玩HKAEE有幸見到佢做評判，仲可以響佢手上拎到獎

no touch都叫情人?

平等唔等於公平

政府啲低中級公務員男女比例係幾多？ 啲文職officer根本性別歧視

美國從來都無女總統

低級應該都係女人多少少(不過都應該好近55比)?
中級以上真係唔知

但偏偏一係女性當權就仆街

啲連登女權臭系即刻無曬影

lm

胡紅玉搞到大把男仔等住問候佢老母

我覺得香港應該搞翻個男權 香港男人真係慘過做狗

好似中排已有

6比4至7比3啦
好少男

女人正臭閪

女權真係破壞左生態平衝
人類都係動物界,而家D女人完全跳哂step 咁去做野

要屌埋老豆先公平

之前太陽花先屌馬賣台
依家又想做含撚派啦 ？

令我諗起套漫畫：瘋狂怪醫芙蘭
有集整左隻怪物滿足左男人性慾，d男人就唔撚再理自己條女

同侵侵傾電話已經增加國際空間
仲有台灣旅行法，台灣人免簽證去美國
比起台灣，香港遲早比國際社會忽視

呢D擺明係侵侵主動去做

其實佢唔認九二共識已經行左大步
宣唔宣布台獨冇咩所謂
因為實情中共都唔可以DQ English choi, legco
幫台釋法

宣布台獨即係放棄台灣，冇留灰色地帶

可惜班台仔

當世界同支那做生意，好難希望佢哋正式承認台灣獨立，事實上台灣係一個獨立國家。既然事實已經係獨立國家，有冇多此一舉改國號先

台灣民意基金會昨日公佈年終民調，總統蔡英文民望連續3個月下跌，最新的滿意度不足36%，全年平均為35.33%。而在民眾對政治人物的好感度部份，台北市長柯文哲以54.4%高居第一，行政院長賴清德43.6%居次，蔡英文僅31.8%。基金會董事長游盈隆認為，蔡的民望下跌，與民眾不滿她對中共軍機繞台事件的處理方式有關。

游盈隆說，蔡英文在2017年9月更換閣揆賴清德，民調上升16.6%。然而，3個月來共計下滑10.5%，不贊同上升10.6%。游認為，「這無疑是個難以吞嚥的數字」，相對於執政第一年聲望平均有51.65%，「已不再是個受愛戴的總統」，應思考如何止跌回升。

柯文哲最受歡迎

游說，對中共軍機就近期頻頻繞台事件中，20.1%的民眾可接受，高達73.2%不能接受；且有61.3%不滿意蔡總統對此事的處理方式。游續說，民進黨支持者中有將近58%不滿意蔡總統對此事的處理方式，這是非常罕見的。

此外，在民眾對政治人物的好感度方面，柯文哲、賴清德和蔡英文分別位列前三位；在反感度方面，蔡以34.1%最差，賴以22%排名第二，柯僅14.7%民眾對其反感；政黨傾向上，有23.4%支持民進黨、21.4%支持國民黨、8.4%支持時代力量、1.9%支持親民黨，另有41.3%民眾未支持特定政黨。
台灣《蘋果日報》

總結台灣都係反中共為主（民進+時代力量）
但新上位既又唔敢積極
結果就：激進分子上台>打飛機>失望>另一激進份子上台>又打飛機... 無限loop

香港同台灣標準唔同
釋法變相立法、裁決/DQ民選議員/干預首長選舉/普選
看似基本野，或者絕無可能發生既野
偏偏係香港發生

所以，以DQ為例
香港心諗冇DQ呢個，謝主隆恩
台灣心諗強行DQ冇可能會有，洗咩謝

港女塊閪真係可以當八達通do

唉

大學比例男女生比例維持4比6，
然後女仔只會搵高學歷及職級嘅男人結婚

呢兩様擺埋一齊好大獲

女仔攞晒高職位，係咪對女仔既人生係一件好事

上咗年紀既女士，係鬥邊個老公叻的

公務員偏重文科 語言好好過晒數理邏輯

真係好撚反智

其實有幾多女人真係會accept到照顧番男人轉頭?

大部份去到咁上年紀咪又係話要嫁個好人家

所謂好人家咪又係有家底有錢仔或者天才

但人地個量就係得咁多 你靚嘅叻女嘅有能力咪係你架囉

但如果唔夠人爭 到最尾咪都係要搵番同你相近嘅男人結婚

成人嫌港男廢掛住玩 出身平凡但上進果d你又肯陪佢捱?

搞咁撚多野"平權" 攞完著數仲要打壓番男人轉頭

到最尾男人收入地位愈來愈低

連想發奮向上嘅都打沉埋

跟手又話在座嘅都係垃圾又話搵唔撚到人埋單

公字都係你其實真係冇野講架

細細個都有學過權利同義務係要相等架啦

你要平權嘅 咁要接受埋享受權利應負嘅責任

到社會比左你地想要嘅女性平權

就唔好拎番以前父權社會果套出黎講

咪撚拎明朝嘅劍斬清朝嘅皇帝ok?

但點解大部份人都要生男好過生女呢

你新移民？

諗諗吓又係喎，重來未聽過有女權份子爭取做通渠婆。